---
date: '2020-05-21'
title: 'Go-HelloWorld'
tags: [go]
---

## 搭建开发环境

让我们创建一个目录，在该目录中编写我们的 hello world 程序。打开终端并运行以下命令。

```shell
mkdir ~/Documents/learngo/
```

上面的命令将 learngo 在当前用户的 Documents 目录中创建一个名为目录。

### 你好，世界

使用您喜欢的文本编辑器 main.go 在 learngo 目录中创建一个名为以下内容的文件。

```go
package main

import "fmt"

func main() {
    fmt.Println("Hello World")
}
```

按照 Go 中的约定，将包含 main 函数的文件命名为 main.go。

### 运行程序

1. go install

```shell
cd ~/Documents/learngo/
go install
#此命令将编译程序并将编译好的二进制文件复制到~/go/bin内
ls -al ~/go/bin/

~/go/bin/learngo
#输出hello world
```

2. go build

```shell
cd ~/Documents/learngo/
go build
#上面的命令将learngo在当前目录中创建一个二进制文件。ls -al将显示learngo已创建一个名为的文件。
./learngo
#输出Hello World
```

3. go run

cd ~/Documents/learngo/在终端中键入命令以将当前目录更改为 learngo。

```shell
go run main.go
Hello World
#go run和go build/go install命令之间的细微差别是，go run需要.go文件名作为参数。
```

go run 工作原理非常相似 go build。无需将程序编译并安装到当前目录，而是将文件编译到一个临时位置并从该位置运行文件。如果您想知道 go run 将文件编译到的位置，请 go run 使用--work 参数运行。

```shell
go run --work main.go
```

4. go playground

```go
package main

import "fmt"

func main() {
    fmt.Println("Hi! I want to be a Gopher!")
}
```

我们将简要讨论该程序的每一行的作用。

- package main - 每个 go 文件必须以 package name 开始。
- import "fmt" - import 语句用于导入其他软件

  包

- func main（）- func 关键字标记函数的开始。
- fmt.Println（"H​​ello World"）
